{
    "questions": [
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "La sérothérapie est une immunoprophylaxie humorale passive qui donne une…",
            "options": [
                "Protection immédiate et durable",
                "Protection différée et transitoire",
                { "choice": "Protection immédiate et transitoire", "explanation": "Immédiate car anticorps actifs directement après injection mais absence de mémoire immunologique donc transitoire" },
		"Protection différée et transitoire"
            ],
            "answer": 2
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Lors de la réponse primaire :",
            "options": [
                "L'ascension des anticorps est lente et différée",
                { "choice": "La décroissance des anticorps est lente", "explanation": "Rapide !" },
                "Il s'agit d'anticorps de type IgM",
                "Ce type de réponse est observée après un rappel de vaccin",
		"Ce type de réponse est observée après la primovaccination"
            ],
            "answer": [
                0,
                2,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Lors de la réponse secondaire :",
            "options": [
                { "choice": "Elle est observée après une nouvelle infection rapprochée (10 à 20 ans)", "explanation": "Plutôt 1 à 2 mois..." }, 
                "Les anticorps ont une ascension rapide, importante et sont majoritairement de type IgG",
                { "choice": "L'affinité des anticorps est identique à la réponse primaire", "explanation": "L'affinité augmente !" },
                { "choice": "Il n'existe aucune ascension des anticorps IgM", "explanation": "Cette ascension est tout de même présente, bien qu'inférieure à celle des IgG" },
		{ "choice": "On parle d'un Switch entre IgM (réponse secondaire) et IgG (réponse primaire)", "explanation": "C'est l'inverse" }
            ],
            "answer": [
                1
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "Parmi les propositions suivantes, quels sont les vaccins vivants atténués ?",
            "options": [
                "ROR",
                { "choice": "Grippe injectable", "explanation": "C'est la grippe nasale qui correspond au vaccin vivant atténué" },
                { "choice": "Tétanos", "explanation": "Inactivé" },
                "Rotavirus",
		"BCG",
		"Leptospirose",
		"Fièvre jaune"
            ],
            "answer": [
                0,
		3,
		4,
		6
            ]
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos des vaccins :",
            "options": [
                { "choice": "Les vaccins vivants atténués nécessitent souvent des rappels", "explanation": "Au contraire, ils immunisent plus que les vaccins inactivés. Donc moins de rappels nécessaires." },
                { "choice": "Les vaccins inertes induisent une protection plus rapide et plus prolongée que les vaccins vivants atténués", "explanation": "C'est l'inverse" },
                "A propos des polysaccharides, seuls les vaccins conjugués permettent d'éliminer le portage",
                "Une présence d'adjuvants est requise de manière quasi-constante pour les vaccins inertes",
		"La voie intramusculaire est généralement plus efficace que la voie sous-cutanée",
		{ "choice": "La voie sous-cutanée est parfois privilégiée du fait de la grande densité en cellules présentatrices d'antigène", "explanation": "C'est la voie intradermique" }
            ],
            "answer": [
                2,
		3,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Tous les vaccins s'administrent par voie sous-cutanée ou intramusculaire",
            "options": [
                "VRAI",
                "FAUX"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "La vaccination est un acte médical",
            "options": [
                "VRAI",
                "FAUX"
            ],
            "answer": 0
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "A présent, il y a 14 vaccins obligatoires",
            "options": [
                "VRAI",
                "FAUX"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Pour les enfants nés depuis le 1er janvier 2018, huit vaccins, auparavant recommandés, sont devenus obligatoires",
            "options": [
                "VRAI",
                "FAUX"
            ],
            "answer": 0
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos du schéma vaccinal DTP :",
            "options": [
                "Il comporte deux doses puis trois rappels chez l'adulte",
                "Le schéma classique chez l'enfant/l'adolescent est : M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "Le schéma classique chez l'enfant/l'adolescent est : M3, M5, M12",
                "Il peut être injecté en même temps que d'autres vaccins",
		"La forme DTCaP-Hib-Hepatite B est appelée vaccin combiné hexavalent"
            ],
            "answer": [
                1,
		3,
		4
            ]
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel est le bon schéma de vaccination ROR chez l'enfant/l'adolescent ?",
            "options": [
                "M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "M2, M4, M11",
		"M3, M5, M12",
		"M5, M12",
		"M12, M16/18"
            ],
            "answer": 4
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel est le bon schéma de vaccination Méningocoque C chez l'enfant/l'adolescent ?",
            "options": [
                "M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "M2, M4, M11",
		"M3, M5, M12",
		"M5, M12",
		"M12, M16/18"
            ],
            "answer": 3
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel est le bon schéma de vaccination Méningocoque B chez l'enfant/l'adolescent ?",
            "options": [
                "M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "M2, M4, M11",
		"M3, M5, M12",
		"M5, M12",
		"M12, M16/18"
            ],
            "answer": 2
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel est le bon schéma de vaccination Diphtérie/Tétanos/Poliomyélite chez l'enfant/l'adolescent ?",
            "options": [
                "M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "M2, M4, M11",
		"M3, M5, M12",
		"M5, M12",
		"M12, M16/18"
            ],
            "answer": 0
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "Quel est le bon schéma de vaccination Haemophilus influenzae b (Hib) chez l'enfant/l'adolescent ?",
            "options": [
                "M2, M4, M11, 6ans, 11/13ans",
                "M2, M4, M11",
		"M3, M5, M12",
		"M5, M12",
		"M12, M16/18"
            ],
            "answer": 1
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "A propos de la vaccination des immunodéprimés :",
            "options": [
                "Les immunodéprimés ne doivent pas recevoir de vaccins vivants",
                "De manière générale, ils doivent bénéficier de la vaccination contre le pneumocoque et la grippe, et des rappels du calendrier vaccinal",
                "Chez les patients infectés par le VIH, tous les vaccins vivants atténués peuvent être pratiqués si LT CD4 >200/mm3",
                "Chez les patients splénectomisés, les vaccins anti-méningocoque B et ACYW et anti-Haemophilus influenzae doivent également être réalisés",
		"Les patients splénectomisés n'ont pas de contre-indication aux vaccins vivants"
            ],
            "answer": [
                0,
		1,
		3,
		4
            ]
        }
    ]
}